參與政治的幾個層次--【寶光論政】

政治參與:
---通過某種方式 去直接或間接 影響政府的決定/或者與政府活動相關的行為。
政治【轉載 ... =%E6%94%BF%E6%B2%BB】

政治包涵兩層含義：
“政”指的是政府；
“治”指的是治理。
“政”是政權主體，“治”是維護政權的方法和手段，治是圍繞著政進行的。政治包括軍事，法律，政權機構，政治黨派團體，等等方面。 “政”主要是政權，政府，軍隊，警察，法院，監獄，政治組織，政治機構。 “治”主要是指法律，制度，政策以及依據這些進行的行為，包括軍事，法律，行政等方面。 “政”是硬件，“治”是軟件。
=====
我的評論：
一個市民如果要參選11月區議會，就須要學習一些政治知識來裝備自己。
本帖子庶幾一點點貢獻。
參與政治的層次：
1.論政
2.參選
3.遊行/靜坐；
4. 做 議員助理
5. 偶爾當義工。
------
從政者的道德水平：
A。無私奉獻，真正為人民謀幸福
B。 為了私利，沽名釣譽，金錢利益，掌權，享受“控制別人”那種快感。
。。。。
政治手段--？？？【有崇高的，也有骯髒的】